「狗狗幣CEO」馬斯克稱貨源太集中 叫持有人沽貨

近日牛氣沖天的比特幣，獲美國電動車生產商Tesla（）行政總裁馬斯克加持後，升勢愈見顯著，今日更逼近五萬美元大關，而獲馬斯克加持的另一加密貨幣狗狗幣(DOGECOIN)市值於短時間內飆破80億美元。不過馬斯克再於Twitter發功，指狗狗幣持倉過於集中，呼籲狗狗幣主要持有人賣貨。
.
馬斯克於社交平台Twitter發文，稱狗狗幣唯一關注問題是持貨過於集中，他本人將支持主要持有人出售大部份所持的狗狗幣。自馬斯克在Twitter發文一句「DOGE」後，狗狗幣隨即大升逾50％，隨後再出帖文，轉載一張網友惡搞的圖片，馬斯克高舉起「狗狗幣」，一連幾個帖文都與狗狗幣有關，令價格升幅達800％，市值一度飆破80億美元，最新稍回落至75.6億美元。
.
雖然他明確表示支持比特幣，但他仍自稱為「狗狗幣CEO」，更是他最喜歡的加密貨幣。馬斯克早前曾表示，「買入一些狗狗幣」，卻一直未有透露自己持有狗狗幣的數量。不過，據消息，早前一名加密貨幣群組成員發現一個狗狗幣地址，該地址持有狗狗幣數量逾360億枚，更控制狗狗幣總供應量的27％。有網民試著解碼該地址，發現藏了馬斯克的出生日期，因而猜測該地址屬馬斯克。
.
狗狗幣價格波動，據Coindesk報價，狗狗幣最新報0.059美元，升15.21%，24小時高見0.064美元，低見0.047美元。
.
Tesla於2月8日公布已買入15億美元比特幣，佔Tesla於去年底時手頭現金的8％，更預告公司將於短期內接受以比特幣，作為購買旗下電動車的一種支付方式。不僅如此，最近Apple Pay亦已允許用戶將其比特幣錢包BitPay加到Apple Wallet中，用戶可以比特幣於網上商店、實體店及應用程式完成付款。據了解，BitPay將於3月底前，將8種支付應用程式加入Google Pay及Samsung Pay支援，令Android的手機用戶亦可使用比特幣消費。

不務正業

集中喺musk 哥到
51% attack

撚狗咁撚 入貨出貨 佢玩晒

其實最終會唔會有人頂唔順幫狗狗幣做upgrade？